在職家庭津貼4.1實施 1人月入低於$9000取全額

在職家庭津貼計劃(前稱低收入在職家庭津貼計劃)將於4月1日實施改善措施，包括容許1人住戶申請、放寬入息限額、容許住戶成員合併計算工時、增設一層工時要求讓合資格住戶領取較高的津貼、調高津貼金額，以及增設一層四分之三額津貼。政府今公布2018/19年度入息和資產限額，新限額適用於今年4月或之後遞交的職津申請。

如住戶達到工時要求，入息及資產亦符合有關限額，可以申領基本津貼，即全額每月800港元(每月工作至少144小時/單親住戶36小時)；中額津貼，即全額每月1000港元(工作至少168小時/單親住戶54小時)，或高額津貼，即全額每月1200港元(工作至少192小時/單親住戶72小時)。

每名合資格兒童還可以獲發兒童津貼，即全額每名兒童每月1000港元。視乎住戶入息，津貼以全額、四分之三額或半額發放，而單親父母的工時要求較低。

在新限額下，1人住戶的全額津貼每月入息上限為9000港元，四分之三額津貼入息上限為10,800港元，半額津貼上限為12,600港元，而資產上限則為24.9萬港元；2人住戶方面，全額津貼入息上限為13,700港元，四分之三額上限為16,400港元，半額上限為19,200港元，而資產上限則為33.8萬港元。

3人住戶全額津貼入息上限為16,100港元，四分之三額上限為19,300港元，半額上限為22,500港元，而資產上限則為44萬港元；4人住戶全額津貼入息上限為20,100港元，四分之三額上限為24,100港元，半額上限為28,100港元，而資產上限則為51.4萬港元；而超過6人或以上家庭的住戶，其全額津貼入息上限均為23,100港元，四分之三額上限為27,800港元，半額上限為32,400港元，但資產上限有所不同，6人住戶為61.8萬港元、7人為66萬港元、8人為69.2萬港元、9人為76.4萬港元，而10人或以上的資產上限則為82.3萬港元。